尿袋起火 等交吉美孚單位焚毀 通宵充電出事 6人送院

尿袋起火 等交吉美孚單位焚毀
通宵充電出事 6人送院

8.3K
港聞

【本報訊】美孚新邨一個剛售出將於下月底「交吉」的單位，昨凌晨疑住戶通宵為「尿袋」充電期間短路着火，客廳濃煙密佈，一家五口及女傭倉皇逃生；消防員到場將火救熄，住戶6人走火警時受傷及吸入濃不適送院。起火單位客廳被焚毀，全屋熏黑，戶主稱會重新裝修單位才交樓給新業主。

記者︰黎志偉 溫瑞麟 簡明恩

失火單位住戶吸入濃煙不適，送院治理。黎志偉攝

現場為美孚新邨百老匯街14號1期14座一個900多呎的單位，住有55歲姓何男戶主、其52歲妻子、3名年齡由14至22歲女兒及42歲女傭。與太太均從事製衣業的何先生，昨在病榻上稱，前晚長女在客廳的電腦為一個台灣牌子的「尿袋」充電，其後一家人入睡。至昨凌晨3時許，客廳突然起火冒出濃煙，當時長女的睡房沒有關門，她首先被嗆醒，赫見屋內煙霧瀰漫，慌忙呼叫家人一同逃生，同時報警及通知鄰居走火警。有60名居民疏散到地下，消防接報到場開喉灌救，約15分鐘後將火救熄。

由於事出突然，男戶主來不及穿鞋，赤腳走火警時踏火舌致腳底起水泡，與吸入濃煙不適的妻女及女傭全部送院治理，各人情況穩定。火警單位客廳被焚毀，天花板、牆身及單位外牆均嚴重熏黑。

大批居民昨凌晨落樓逃生。

成交價逾1,200萬

根據土地註冊處資料，起火單位由何氏夫婦共同持有，於2003年沙士之後以218萬元買入。戶主於1月出售現住單位「樓換樓」，再在同區買另一單位，新居現時仍在裝修，約8月才入伙，一家人出院後會在友人家中暫住。現住單位以1,208萬元成交，買家於今年1月已付一成定金及簽署買賣合約，何家最遲須於5月28日交吉，當時簽訂的買賣合約列明「樓宇按現狀出售」。

何表示不擔心交易受影響，因為有購買家居保險，並會重新裝修單位才交樓予新業主。
何先生又指，他一向有留意充電意外的新聞，沒料會發生在自己家中，日後會小心，避免通宵充電。

相關新聞

大狀：或遭買家踢契

港聞 4小時前

火燒旺地
升喇升喇

踢得契啦

買過樓未

留番你買咗樓再嚟討論

用下腦好無

貨不對板你話你係咪可以追討先?
問題唔係買唔買樓呀ma

供應又少左
樓價gogogo

我買過層樓,又係有交吉問題,貨不對辦

之後要佢平20萬,否則要他執好才成交

最後傾到平左15萬

交易期成4個月
1月到依家升左幾多

樓爆

泛民打手LIKLN